[Flag_of_New_York.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_New_York.svg "fig:Flag_of_New_York.svg")

**纽约州州旗**（英语：**Flag of New York
State**）是[纽约州的官方旗帜](../Page/纽约州.md "wikilink")，该旗为蓝底，上有纽约州纹章。现版州旗在1901年正式启用。

## 概述

纽约州州旗设蓝色底，长宽比为2：1。纽约州各地的政府建筑均会悬挂州旗。纽约州州旗（及州徽）展示了纽约州的纹章，该纹章最早于1778年被采用。

### 纹章构成

纹章顶部的饰章是一只屹立在地球上的鹰。

纹章中部的盾牌上展示了[哈德逊河的风景](../Page/哈德孙河.md "wikilink")。河面上共有两艘船，左面的双桅帆船分别代表国际贸易，右边的单桅帆船代表国内贸易。远景是绿草茵茵的河岸和山脉，太阳在山背后闪耀着光芒。值得注意的是，盾形徽章的设计并不符合[纹章学规范](../Page/纹章学.md "wikilink")，由此可以推断该纹章是近代的设计。

盾牌左右各有一人把持： 左侧：
[自由女神手持一杆](../Page/自由女神.md "wikilink")，杆顶是革命的象征──[自由之帽](../Page/自由之帽.md "wikilink")。其左脚下踩着一顶[王冠](../Page/王冠.md "wikilink")，象征着前殖民地纽约脱离[英国而获得自由](../Page/大英帝国.md "wikilink")；
右侧： 戴着眼罩的[正义女神左手持代表无私的天平](../Page/正义女神.md "wikilink")，右手持剑，象征公正。

盾牌底部的绶带上写有纽约州格言“高攀不止”（拉丁语：Excelsior）。

### 绘制规定

盾纹：底设天蓝色，描绘风景图。盾中构图如下：中带（即纹章的中央横线）上绘升旗太阳，设金色。太阳前绘三座山峰，中间一座为最高。盾牌底部绘一艘双桅帆船、一艘单桅帆船，两船面朝对方，于河中汇合。盾牌前景为绿草覆盖的河岸。

饰章：底部绘金蓝两色的圈状物。上绘2/3个地球，地球需展示北大西洋及其沿岸。地球上部绘一只美国秃鹰，面右。

衬章：绘一条展开的卷轴（或绶带）。上书格言：“高攀不止”（Excelsior），字体黑色。

左侧护盾者：自由女神。蓬头上饰珍珠，身着天蓝长袍，足下为红色凉鞋。腰部系一金色腰带，腰带边缘设红色。女神身后绘一红色斗篷，从肩部直至足部。右手持一杖，其顶为自由之帽，帽设金色；左臂曲肘，手持盾牌右侧的的最高点。左脚下绘一皇冠；

右侧护盾者：正义女神。蓬头上饰珍珠，身着金色长袍，着凉鞋。腰部系一天蓝色腰带，腰带边缘设红色。女神两眼为一布所蒙蔽。右手持剑朝上，剑柄设金色，倚于盾牌左侧最高点上。左臂曲肘，手持天平。

## 历史

1778年，纽约州州旗及纹章被正式采用。目前通用的版本在原版的基础上进行了现代设计。原设计陈列在奥尔巴黎艺术及历史学院中。

1901年4月2日，纽约州议会将旗帜底部的颜色从浅黄色改为深蓝色。

2001年，北美旗帜学学会对72面美国州旗、地区旗和加拿大省旗进行综合评比，纽约州州旗位列第53名。

## 相关设计

纽约州州长旗与州旗类似，但长宽比为3：2，且在旗面四角各置一颗白星。
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Governor_of_New_York.svg "fig:缩略图")

纽约州州徽也带有州旗中央的纹章。州徽呈圆形，外围用英文写有“纽约州州徽”的字样。
[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Seal_of_New_York.svg "fig:缩略图")

## 外部链接

  - [New York State Flag](http://www.nysl.nysed.gov/emblems/flag.htm)

[Category:纽约州](../Category/纽约州.md "wikilink")
[Category:美國州旗](../Category/美國州旗.md "wikilink")